[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Баланс и доступные средства
	* Реализованная прибыль
	* Нереализованная прибыль -->

## Баланс и доступные средства

### Реализованная прибыль

Финансовый результат по фиксирующим сделкам (сделки которые приводят к снижению позиции) аккумулируется,
до закрытие позиции, до закрытия бандла, до закрытия портфеля соответсвенно, и состоит из следующих составляющих.

Реализованная прибыль:

$`R^{pos}`$ - реализованная прибыль по сделкам в позиции  
$`R^{bundle}`$ - реализованная прибыль по сделкам в бандле  
$`R^{portfolio}`$ - реализованная прибыль по сделкам в портфеле  

Своп:

$`S^{pos}`$ - своп по сделкам в позиции  
$`S^{bundle}`$ - своп по сделкам в бандле  
$`S^{portfolio}`$ - своп по сделкам в портфеле  

Комиссии:

$`F^{pos}`$ - комиссии по сделкам в позиции  
$`F^{bundle}`$ - комиссии по сделкам в бандле  
$`F^{portfolio}`$ - комиссии по сделкам в портфеле  

Рефинансирование:

$`G^{pos}`$ - накопленное рефинансирование в позиции  
$`G^{bundle}`$ - накопленное рефинансирование в бандле  
$`G^{portfolio}`$ - накопленное рефинансирование в портфеле  

Подробней о формировании [комисии](exec.md#торговая-комиссия), [реализованной прибыли и свопа](exec.md#фиксация-позиции) и 
[рефинансирования](expiration.md#рефинансирование-бессрочных-контрактов)


### Нереализованная прибыль

Нереализованная прибыль оценивается переодически по так же как и фиксация прибыли,
но в качестве фиксирующей сделки рассматривается весь объём по значению индекса маркировки,
без конвертации результата в валюту аккаунта.

$`U^{pos}`$ - не реализованная прибыль по сделкам в позиции  
$`U^{bundle}`$ - не реализованная прибыль по сделкам в бандле  
$`U^{portfolio}`$ - не реализованная прибыль по сделкам в портфеле  

Нереализованный своп оценивается переодически по так же как и фиксация прибыли,
на весь объём по текущим ставкам овернайт.

$`Q^{pos}`$ - не реализованный своп позиции  
$`Q^{bundle}`$ - не реализованный своп бандла  
$`Q^{portfolio}`$ - не реализованный портфеля  

Подробней про индекс маркировки [для фьючерса](index.md#индекс-маркировки-для-фьючерса-m),
[для бессрочного контракта](index.md#индекс-маркировки-для-бессрочного-контракта-m) и
[опциона](index.md#индекс-маркировки-для-опциона-m), а так же
[ставка овернайт на валюту](index.md#ставка-овернайт-валюту-n)


### Баланс и доступные средства

Текущий оценочный баланс портфеля:

```math
V^{portfolio} = B^{solid} + R^{portfolio} + S^{portfolio} - F^{portfolio} + G^{portfolio} + (U^{portfolio} + Q^{portfolio})\cdot I_{cur}
```

$`V^{portfolio}`$ - текущий оценочный баланс портфеля  
$`B^{solid}`$ - твёрдый баланс аккаунта  
$`I_{cur}`$ - взвешенный индекс валюты аккаунта  

И свободные средства:

```math
А^{portfolio} = V^{portfolio} - \frac{\check{T}^{portfolio}} {I_{cur}}
```

$`А^{portfolio}`$ - свободные средства портфеля  
$`\check{T}^{portfolio}`$ - общее кросс-обеспечение (начальное и поддерживающее) портфеля  
$`I_{cur}`$ - стоимость валюты аккаунта, как значение взвешенного индекса  

Поробней о [взвешенном индексе на основную кросс-пару](index.md#взвешенный-индекс-на-основную-кросс-пару-i),
[твёрдом балансе аккаунта](account.md#твёрдый-баланс-торгового-субсчёта)

